[
    {
        "question": "В кодировке Unicode на каждый символ отводится два байта. Определите информационный объем слова из двадцати четырех символов в этой кодировке:",
        "options": ["384 бита", "256 бит", "192 бита"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "В позиционной системе счисления значение каждой цифры зависит:",
        "options": ["От значения числа", "От значений соседних знаков", "От позиции, которую занимает знак в записи числа", "От значения знака в старшем разряде числа"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Выполните перевод из десятичной системы счисления в двоичную: 133 = ?",
        "options": ["11101110", "11001100", "1000010", "10000101"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "За единицу измерения информации в теории кодирования принят:",
        "options": ["1 байт", "1 бот", "1 бит", "1 бар"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Программное управление работой компьютера предполагает:",
        "options": ["Необходимость использования ОС для синхронной работы аппаратных средств", "Выполнение компьютером команд без участия пользователя", "Двоичное кодирование данных в компьютере", "Использование специальных формул для реализации команд в компьютере"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Считая, что каждый символ кодируется 16-ю битами, оцените информационный объем следующей пушкинской фразы в кодировке Unicode: Привычка свыше нам дана: Замена счастию она.:",
        "options": ["704 бита", "44 бита", "704 байта"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Комплекс аппаратных и программных средств, позволяющих компьютерам обмениваться данными, называется:",
        "options": ["Интерфейс", "Магистраль", "Адаптеры", "Компьютерная сеть"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какие виды программ не относятся  к программам для защиты от компьютерных вирусов:",
        "options": ["Программы-доктора", "Программы-фильтры", "Программы-ревизоры", "Программы-загрузчики"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Термин “информатизация общества” означает:",
        "options": ["Увеличение количества избыточной информации в обществе", "Увеличение роли средств массовой информации", "Эффективное использование информации в обществе", "Эффективное использование компьютеров в обществе"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Операционные системы представляют собой программные продукты. Входящие в состав ",
        "options": ["Прикладного программного обеспечения", "Систем управления базами данных", "Системного программного обеспечения", "Систем программирования"],
        "correct_option": 2
    }
]
